**南京图书馆**暨**江苏省公共图书馆**，为江苏省省级图书馆、国家一级图书馆。新馆位于[南京市](../Page/南京市.md "wikilink")[中山东路](../Page/中山东路.md "wikilink")189号，旧馆位于[成贤街](../Page/成贤街.md "wikilink")66号，古籍部位于[龙蟠里](../Page/龙蟠里.md "wikilink")9号。截至2013年底，南京图书馆共收藏各种文献1100万余册，仅次于[中国国家图书馆和](../Page/中国国家图书馆.md "wikilink")[上海图书馆](../Page/上海图书馆.md "wikilink")，是中国第三大图书馆、亚洲第四大图书馆。\[1\]\[2\]

## 历史

南京图书馆的前身可追溯到创办於1907年的[江南图书馆](../Page/江南图书馆.md "wikilink")，1927年改为国学图书馆；1933年[国民政府筹建](../Page/国民政府.md "wikilink")[国立中央图书馆](../Page/國家圖書館_\(中華民國\).md "wikilink")，筹备处设于[金沙井](../Page/金沙井太平天国建筑.md "wikilink")；1952年国学图书馆和原來的中央图书馆合并为現在的南京图书馆。

## 相关图片

<File:Nanjing> Library 2016.7.16.jpg|新馆大楼 <File:Nanjing> Library Old
Building 2010.JPG|旧馆大门 <File:NJ> Library foyer.jpg|新馆大厅 <File:The>
library of Nanjing.jpg [File:Njlib.jpg|新馆正面](File:Njlib.jpg%7C新馆正面)

## 外部連結

  - [南京图书馆](http://www.jslib.org.cn)
  - [南京图书馆图书检索](http://opac.jslib.org.cn)

## 参考文献

[Category:江苏公共图书馆](../Category/江苏公共图书馆.md "wikilink")
[Category:南京建筑物](../Category/南京建筑物.md "wikilink")
[Category:国家一级图书馆](../Category/国家一级图书馆.md "wikilink")

1.
2.